{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029349",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "주세붕 초상"
    },
    "text": "朱世鵬の肖像 (주세붕 초상)\\n\n慶尚北道栄州市順興面小白路2740(内竹里)\\n\n1981年3月18日に宝物に指定されたのは、朝鮮中期の文臣である周世鵬の左顔八分面半身像です。この絵は慶尚北道栄州市順興面内竹里の紹修修書院に所蔵されています。周世鵬は1522年に別試門と乙科に及第し、その後様々な官職を経て1541年に豊基郡守となりました。翌年、彼は白雲洞に安郷の祠会憲寺を建て、さらに1543年には韓国初の書院である白雲洞書院を設立しました。 この肖像画は思慕館代の正装官服を着た姿を描いたもので、画面の上には余白を置き、下に人物の上半身を大きく配置しています。彼が左側を眺めている姿が描かれています。絵のサイズは横62.5㎝、縦134㎝の見本彩色画で、顔は簡略な線で描かれ、胴体は豊満に表現されています。作品を製作した年代と作家は分かりませんが、画面の色あせた程度と昔の格式の筆法から、朝鮮中期に描かれた絵と推定されます。 この肖像画は、周世鵬の全身像の土台になったものと思われます。周世鵬の肖像画は、彼の功績を称えるために蒋介石·蒋介石創設に尽力した安文成公廟に位牌を配向し、遺影も一緒に奉安されたと考えられています。この肖像画は半身像で、服飾の特徴と顔面を表現した筆法は16世紀の肖像画のスタイルを反映しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この肖像画は誰の肖像ですか？",
            "answer": "朱世鵬の肖像です。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この肖像画は慶尚北道栄州市順興面内竹里の紹修修書院に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "朱世鵬は何世紀に活躍した人物ですか？",
            "answer": "朱世鵬は朝鮮中期に活躍した文臣です。"
        },
        {
            "question": "朱世鵬の主な官職は何でしたか？",
            "answer": "朱世鵬は豊基郡守を務めました。"
        },
        {
            "question": "朱世鵬は何を建てたり設立したりしましたか？",
            "answer": "朱世鵬は白雲洞に安郷の祠会憲寺を建て、さらに韓国初の書院である白雲洞書院を設立しました。"
        },
        {
            "question": "この肖像画は何を描いていますか？",
            "answer": "この肖像画は朱世鵬の左顔八分面を描いています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の作品の特徴は何ですか？",
            "answer": "この肖像画は思慕館代の正装官服を着た姿を描いており、顔は簡略な線で描かれ、胴体は豊満に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はいつ頃描かれたと推定されますか？",
            "answer": "絵の色あせた程度と昔の格式の筆法から、この肖像画は朝鮮中期に描かれたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "朱世鵬の肖像画はどのように利用されたと考えられていますか？",
            "answer": "朱世鵬の肖像画は、彼の功績を称えるために安文成公廟に位牌を配向し、遺影も一緒に奉安されたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画は周世鵬の全身像の土台になりましたか？",
            "answer": "はい、この肖像画は周世鵬の全身像の土台になったと思われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 379
    }
}